# Руководство по стилю проекта UE4 от [Gamemakin](https://gamemak.in), изначальный перевод КоМиГо, редактирование и перевод под актуальную версию MishaMouse {

*Наиболее разумный подход к Unreal Engine 4*

Создание этого руководства было вдохновлено, по большей части, [стайл-гайдом Javascript от Airbnb (En)](https://github.com/airbnb/javascript).

[![Аналитика](https://ga-beacon.appspot.com/UA-80567399-1/repo?useReferrer)](#)

<a name="translations"></a>
##### Английские термины и их русификация (Levels/Maps)
_(От переводчика КоМиГо)_ Многие вещи будут называться в английском языке, но спокойно мешаться с русскими вариантами. Так, стайл-гайд — это руководство по стилю, ассет — материал для разработки.

## Уточнение о репозитории

Теперь данный репозиторий находится по адресу https://github.com/Allar/ue5-style-guide. Ветка  этого репозитория по умолчанию была переименована в `main`.

## В настоящее время это ветка для UE4. Для UE5/v2 смотрите ветку v2.
## Документация по Linter и Руководству стиля проекта

Дополнительную техническую документацию по Linter и Руководству стиля проекта можно найти на нашей странице [ReadTheDocs (EN)](https://ue4-style-guide.readthedocs.io/en/latest/).

## Как ссылаться на этот документ

Все разделы этого руководства пронумерованы для быстрой адресации. К английской (и самой актуальной) версии руководства можно сослаться, просто добавив хеш-тег ко ссылке http://ue4.style
Например, если вы хотите отправить своему другу ссылку на первый принцип руководства, добавьте `#0.1` в конец ссылки — получится http://ue4.style#0.1.

## Форки и переводы

Если вы создали примечательный форк, который не получится организовать в pull-request, отправьте pull request на его добавление сюда. Так же делаем и с переводами.

* [Оригинальная, английская версия](https://github.com/Allar/ue5-style-guide) by Allar
* [Изначальная версия перевода](https://github.com/CosmoMyzrailGorynych/ue4-style-guide-rus) by CosmoMyzrailGorynych
* [Корейская версия](https://github.com/ymkim50/ue4-style-guide/blob/master/README_Kor.md) by ymkim50
* [Японская версия](https://github.com/akenatsu/ue4-style-guide/blob/master/README.jp.md) by akenatsu
* [Китайская версия](https://github.com/skylens-inc/ue4-style-guide/blob/master/README.md) by Beijing Skylens Tech

## Основные термины

<a name="terms-level-map"></a>
##### Карты/Уровни (Levels/Maps)

Слово 'карта' в основном используется в обозначении слова 'уровень' — эти слова считаем взаимозаменяемыми. То же и с английскими Level и Map. О терминологии уровня смотрите [здесь (En)](https://en.wikipedia.org/wiki/Level_(video_gaming)) и [здесь (RU)](https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A3%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D1%8C_(%D0%B8%D0%B3%D1%80%D1%8B)).

##### Идентификаторы
`Идентификатор` - это все, что напоминает или служит в качестве "имени". Например, имя аccета, или названия материала в дальнейшем, или свойство блупринта, переменной, или имя папки, или имя строки таблицы данных, и т.д...

<a name="terms-cases"></a>
##### Использование верхнего и нижнего регистра

Есть несколько разных способов, как называть вещи. Вот самые популярные методики:

> ###### ПаскальСтиль
>
> Каждое слово начинается с большой буквы, а всё слово пишется без пробелов, нижних пробелов, дефисов и т.п. Например: `DesertEagle`, `StyleGuide`, `ASeriesOfWords`.
> 
> ###### верблюжийСтиль
>
> Похож на ПаскальСтиль, но первая буква пишется в нижнем регистре. Например: `desertEagle`, `styleGuide`, `aSeriesOfWords`.
>
> ###### Змеиный_стиль (а.к.а. snake_case)
>
> Использование регистра в начале слов не определено, но слова разделяются нижним пробелом. Например: `desert_Eagle`, `Style_Guide`, `a_Series_of_Words`.

<a name="terms-var-prop"></a>
##### Переменные / Свойства

Слова "переменная" и "свойство" в большинстве случаев взаимозаменяемы. Однако, если они используются вместе в одном и том же контексте:

<a name="terms-property"></a>
###### Свойство (Property)

Обычно относится к переменной, определенной в классе. Например, если `BP_Barrel` имеет переменную `bExploded`, `bExploded` может быть названо свойством `BP_Barrel`.

В контексте класса, он часто используется для обозначения доступа к ранее определенным данным.

<a name="terms-variable"></a>
###### Переменная (Variable)

Обычно относится к переменной, определенной как аргумент функции или локальная переменная внутри функции.

В контексте класса часто используется для передачи обсуждения ее определения и того, что она будет хранить.

<a name="0"></a>
## 0. Принципы

Эти принципы были адаптированы под UE из [руководства по стилю idomatic.js (En)](https://github.com/rwaldron/idiomatic.js/).

<a name="0.1"></a>
### 0.1 Если в вашем проекте UE4 уже используется руководство стиля, вы должны следовать ему

Если вы работаете над существующим проектом, или в команде, которая уже использует руководство стиля, вы должны ему (руководству) следовать. Во всех различиях между имеющимся и новым руководством стиля приоритет отдаётся имеющемуся.

Руководство по стилю, при этом, постоянно меняющийся документ, и рекомендуется предлагать вносить правки в ваше имеющееся руководство по стилю (и в этот документ), если это принесёт реальную пользу сообществу UE.

> #### "Споры по поводу стиля не имеют смысла. Должно быть руководство по стилю, а вы должны следовать ему".
> [_Rebecca Murphey_](https://rmurphey.com)

<a name="0.2"></a>
### 0.2 Вся структура проекта, материалы для разработки, код в любом Unreal Engine 4 проекте должны выглядеть так, будто всё это создано одним человеком — не важно, как много людей на самом деле участвует

Смена проекта не должна требовать от вас переучиваться под новый стиль и структуру. Использование руководства по стилю избавит вас от гадания на кофейной гуще и неопределённости.

Также, руководство по стилю улучшает продуктивность создателей контента и управляемость проектом, т.к. каждому не требуется думать о стиле — достаточно просто воспользоваться руководством. Это руководство по стилю разрабатывается с учётом лучших практик, и его использование снизит частоту появления трудно отслеживаемых проблем.

<a name="0.3"></a>
### 0.3 Мы помогаем друзьям следовать хорошему стилю

Если вы видите, что кто-то работает не по вашему руководству стиля, или вовсе без какого-либо — объясните это тому человеку.

При работе в комаде и во время обсуждений в духе [Unreal Slackers (EN)](http://join.unrealslackers.org/) постоянство стиля также помогает быстро найти отклик на свою проблему. Никому не хочется рыться в макаронах блюпринтов и изучать непонятные названия материалов для разработки.

Если вы помогаете тому, кто следует другому, но постоянному и понятному руководству стиля, вы сможете к нему адаптироваться. Если вы увидили, что этот кто-то не следует какому-либо руководству стиля, отправьте ему ссылку на этот документ.

<a name="0.4"></a>
### 0.4 Команда без руководства стиля — не моя команда 

Одним из первых ваших вопросах при вступлении в команду разработчиков на UE4 должен быть "У вас есть руководство стиля?" Если его нет, то следует с подозрением относиться ко способности этих людей работать в команде.

<a name="0.5"></a>
### 0.5 Не нарушайте закон

Gamemakin LLC не является юристом, но, пожалуйста, не привносите в проект незаконные действия и поведение, включая, но не ограничиваясь:

* Не распространяйте контент, на распространение которого у вас нет прав
* Не посягайтесь на чужие материалы, защищенные авторским правом или торговой маркой
* Не воруйте контент
* Соблюдать лицензионные ограничения на контент, т.к. указание авторства, когда это необходимо

<a name="00"></a>
## 00. Мнения, навязанные на глобальном уровне

@TODO: Сделать этот раздел 1 и обновить документ соответствующим образом. Или, может быть, не стоит?

<a name="00.1"></a>
### 00.1 Запрещенные Символы

#### Идентификаторы

В любом `идентификаторе` любого типа, **никогда** не используйте следующее, если это не вынужденная мера:

* Пустое пространство любого рода
* Обратный слеш `\`
* Символы, т.к. `#!@$%`
* Любой символ Unicode

Любой `идентификатор` должен стремиться иметь только следующие символы, когда это возможно (РегВыр `[A-Za-z0-9_]+`)

* ABCDEFGHIJKLMNOPQRSTUVWXYZ
* abcdefghijklmnopqrstuvwxyz
* 1234567890
* _ (не злоупотреблять)


Делается это для обеспечения максимальной совместимости всех данных на всех платформах и во всех инструментах, а также для того чтобы избежать сбоя из-за потенциально плохой обработки символов идентификаторов в коде, который вы не контролируете.

<a name="toc"></a>
## Содержание

> 1. [Соглашение о наименованиях](#anc)
> 1. [Структура папок проекта](#structure)
> 1. [Блупринты](#bp)
> 1. [Статические Мешы](#s)
> 1. [Системы Частиц](#ng)
> 1. [Уровни / Карты](#levels)
> 1. [Текстуры](#textures)

<a name="anc"></a>
<a name="1"></a>
## 1. Соглашение о наименованиях

Соглашение о наименованиях должно восприниматься как закон. В проекте, следующем соглашению о наименованиях, легко управлять ассетами, искать и обрабатывать их.

В большинстве случаев, ассетам присваивается префикс-аббревиатура на основе названия типа этого ассета + нижний пробел `_`.

<a name="prohibited-languages"></a>
<a name="1.0"></a>
### 1.0 Русский и иные языки (от переводчика КоМиГо)
Использование русских и иных языков в названиях ассетов строго запрещается. Нет ничего хуже, чем пытаться понять проект с французскими названиями, когда вы не владеете таким языком. Точно так же будет плохо зарубежным друзьям при разборе вашего проекта.

Такие проекты нельзя будет передавать лицам из других стран, когда вам потребуется помощь. Также, не-латинские символы могут вызвать ошибки при компиляции, преобразовании и в ходе других внутренних процессов UE4 и сторонних плагинов — такие ошибки будет трудно отловить и исправить, так что лучше не делайте их вообще.

*Не бойтесь пользоваться переводчиком*. Лучше чудаковатое название на английском, нежели написанное транслитом слово `Pchela`, или, того хуже, так и оставленное на русском `Пчела`.

<a name="base-asset-name"></a>
<a name="1.1"></a>
### 1.1 Базовое название - `Префик_БазовоеНазвание_Вариант_Суффикс`

У каждого ассета должно быть своё _базовое название_. Оно используется как средство логической группировки материалов разработки. Любой ассет, являющийся частью определённой логической группы, должен следовать стандарту  `Префик_БазовоеНазвание_Вариация_Суффикс`.

Использование схемы `Префик_БазовоеНазвание_Вариация_Суффикс` с её осознанием уже гарантирует создание "хороших" имён. Вот подробные правила по использованию этой схемы:

* `Префикс` и `Суффикс` определяется типом ассета, исходя из таблиц [Модификаторов имён ассетов](#asset-name-modifiers).
* `Базовое название` определяется коротким и легко отличимым названием касательно предметной области вашей группы ассетов. Например, если у вас есть персонаж Вася, то все ассеты Васи должны содержать `БазовоеНазвание` = `Vasya`.
* Для особенных или уникальных вариантов ассета используйте `Вариант` — короткое и легко различимое имя, отражающее логическую группировку ассетов, образующих подмножество на основе базового имя ассета. Например, если у Васи есть несколько скинов, то у этих скинов должно быть всё то же базовое имя `Vasya`, но также и `Вариант`. "Злой" скин можно назвать `Vasya_Evil`, а скин "Ретро"— `Vasya_Retro`.
* Для уникальных но схожих ассетов, относящихся к одной группе, добавляется нумерующий `Вариант` — двузначное число, нумерация которого начинается с `01`. Например, если ваш художник окружения генерирует валуны, которые нельзя просто так взять и назвать, то их можно назвать как `Rock_01`, `Rock_02`, `Rock_03`, и т.д. За исключением редких случаев, не используйте трёхзначное число. Если у вас более 100 ассетов в одной группе, вам следует разбить её на несколько других, используя другие базовые названия или варианты.
* В зависимости от того, как у вас создаются ассеты, вы можете использовать несколько имён-вариантов, друг за другом. Например, если вы создаёте ассеты для пола, вам будет нужно использовать базовое имя `Flooring` с вариантами вроде `Flooring_Marble_01`, `Flooring_Maple_01`, `Flooring_Tile_Squares_01`.

<a name="1.1-examples"></a>
#### 1.1 Примеры

##### 1.1e1 Боб

| Тип ассета (RU)          |Тип ассета (EN)           | Название ассета                |
| ------------------------ | ------------------------ | ------------------------------ |
| Скелетный меш            | Skeletal Mesh            | SK_Bob                         |
| Материал                 | Material                 | M_Bob                          |
| Текстура (Diffuse/Albedo)| Texture (Diffuse/Albedo) | T_Bob_D                        |
| Текстура (Normal)        | Texture (Normal)         | T_Bob_N                        |
| Текстура (Злой Diffuse)  | Texture (Evil Diffuse)   | T_Bob_Evil_D                   |

##### 1.1e2 Валуны

| Тип ассета (RU)           | Тип ассета (EN)         | Название ассета                |
| ------------------------- | ----------------------- | ------------------------------ |
| Статичный меш (01)        | Static Mesh (01)        | S_Rock_01                      |
| Статичный меш (02)        | Static Mesh (02)        | S_Rock_02                      |
| Статичный меш (03)        | Static Mesh (03)        | S_Rock_03                      |
| Материал                  | Material                | M_Rock                         |
| Экземпляр материала (Снег)| Material Instance (Snow)| MI_Rock_Snow                   |

<a name="asset-name-modifiers"></a>
<a name="1.2"></a>
### 1.2 Модификаторы имён ассетов

Используйте эти таблицы наряду с [базовым названием](#base-asset-name), когда именуете ассеты.

#### Подразделы

> 1.2.1 [Часто используемые](#anc-common)

> 1.2.2 [Анимация](#anc-animations)

> 1.2.3 [Искусственный интеллект](#anc-ai)

> 1.2.4 [Блупринты](#anc-bp)

> 1.2.5 [Материалы](#anc-materials)

> 1.2.6 [Текстуры](#anc-textures)

> 1.2.7 [Разное](#anc-misc)

> 1.2.8 [Paper 2D](#anc-paper2d)

> 1.2.9 [Физика](#anc-physics)

> 1.2.10 [Звуки](#anc-sounds)

> 1.2.11 [Графический интерфейс пользователя](#anc-ui)

> 1.2.12 [Эффекты](#anc-effects)

<a name="anc-common"></a>
<a name="1.2.1"></a>
#### 1.2.1 Часто используемые

| Тип ассета (RU)      | Тип ассета (EN)    | Префикс      | Суффикс    | Примечания                          |
| -------------------- | ------------------ | ------------ | ---------- | ----------------------------------- |
| Карта / уровень      | Level / Map        |              |            | [Должны быть в папке `Maps`.](#2.4) |
| Уровень (постоянный) | Level (Persistent) |              | _P         |                                     |
| Уровень (аудио)      | Level (Audio)      |              | _Audio     |                                     |
| Уровень (освещение)  | Level (Lighting)   |              | _Lighting  |                                     |
| Уровень (геометрия)  | Level (Geometry)   |              | _Geo       |                                     |
| Уровень (геймплей)   | Level (Gameplay)   |              | _Gameplay  |                                     |
| Блупринт             | Blueprint          | BP_          |            |                                     |
| Материал             | Material           | M_           |            |                                     |
| Статичный меш        | Static Mesh        | S_ или SM_   |            | Многие используют SM_. Мы используем S_.            |
| Скелетный меш        | Skeletal Mesh      | SK_          |            |                                     |
| Текстура             | Texture            | T_           | _?         | См. [Текстуры](#anc-textures)       |
| Система частиц       | Particle System    | PS_          |            |                                     |
| Виджет-блупринт      | Widget Blueprint   | WBP_         |            |

<a name="anc-animations"></a>
<a name="1.2.2"></a>
#### 1.2.2 Анимация

| Тип ассета (RU)             | Тип ассета (EN)       | Префикс    | Суффикс    | Примечания               |
| --------------------------- | --------------------- | ---------- | ---------- | ------------------------ |
| Сдвиг прицела               | Aim Offset            | AO_        |            |                          |
| Сдвиг прицела 1D            | Aim Offset 1D         | AO_        |            |                          |
| Блюпринт анимации           | Animation Blueprint   | ABP_       |            |                          |
| Композиция анимации         | Animation Composite   | AC_        |            |                          |
| Монтаж анимации             | Animation Montage     | AM_        |            |                          |
| Последовательность анимаций | Animation Sequence    | A_         |            |                          |
| Пространство смешивания     | Blend Space           | BS_        |            |                          |
| Пространство смешивания 1D  | Blend Space 1D        | BS_        |            |                          |
| Последовательность уровня   | Level Sequence        | LS_        |            |                          |
| Точка смешивания            | Morph Target          | MT_        |            |                          |
| Paper Flipbook              | Paper Flipbook        | PFB_       |            |                          |
| Риг                         | Rig                   | Rig_       |            |                          |
| Скелетный меш               | Skeletal Mesh         | SK_        |            |                          |
| Скелет                      | Skeleton              | SKEL_      |            |                          |

<a name="anc-ai"></a>
<a name="1.2.3"></a>
### 1.2.3 Искусственный интеллект

| Тип ассета (RU)            | Тип ассета (EN)   | Префикс      | Суффикс    | Примечания |
| -------------------------- | ----------------- | ------------ | ---------- | ---------- |
| ИИ контроллер              | AI Controller     | AIC_         |            |            |
| Дерево поведений           | Behavior Tree     | BT_          |            |            |
| Доска состояний            | Blackboard        | BB_          |            |            |
| Декторатор                 | Decorator         | BTDecorator_ |            |            |
| Сервис                     | Service           | BTService_   |            |            |
| Задание                    | Task              | BTTask_      |            |            |
| Запрос окружения           | Environment Query | EQS_         |            |            |
| Контекст запроса окружения | EnvQueryContext   | EQS_         | Context    |            |



<a name="anc-bp"></a>
<a name="1.2.4"></a>
### 1.2.4 Блупринты

| Тип ассета (RU)             | Тип ассета (EN)            | Префикс       | Суффикс   | Примечания                 |
| --------------------------- | -------------------------- | ------------- | --------- | -------------------------- |
| Блупринт                    | Blueprint                  | BP_           |           |                            |
| Компонент блупринта         | Blueprint Component        | BP_           | Component | Т.е. BP_InventoryComponent |
| Библиотека блупринт-функций | Blueprint Function Library | BPFL_         |           |                            |
| Блупринт-интерфейс          | Blueprint Interface        | BPI_          |           |                            |
| Библиотека бупринт-макросов | Blueprint Macro Library    | BPML_         |           | По возможности не используйте библиотеки макросов вообще |
| Перечисление                | Enumeration                | E             |           | Без нижнего пробела        |
| Структура                   | Structure                  | F или S       |           | Без нижнего пробела        |
| Блупринт-туториал           | Tutorial Blueprint         | TBP_          |           |                            |
| Блупринт-виджет             | Widget Blueprint           | WBP_          |           |                            |

<a name="anc-materials"></a>
<a name="1.2.5"></a>
### 1.2.5 Материалы

| Тип ассета (RU)               | Тип ассета (En)               | Префикс      | Суффикс | Примечания                |
| ----------------------------- | ----------------------------- | ------------ | ------- | ------------------------- |
| Материал                      | Material                      | M_           |         |                           |
| Материал пост-обработки       | Material (Post Process)       | PP_          |         |                           |
| Функция материалов            | Material Function             | MF_          |         |                           |
| Экземпляр материала           | Material Instance             | MI_          |         |                           |
| Материал Parameter Collection | Material Parameter Collection | MPC_         |         |                           |
| Профиль подповерхности        | Subsurface Profile            | SP_          |         |                           |
| Физический материал           | Physical Materials            | PM_          |         |                           |
| Декаль                        | Decal                         | M_, MI_      | _Decal  |                           |


<a name="anc-textures"></a>
<a name="1.2.6"></a>
### 1.2.6 Текстуры

| Тип ассета (RU)                  | Тип ассета (EN)             | Префикс      | Суффикс    | Примечания                       |
| -------------------------------- | --------------------------- | ------------ | ---------- | -------------------------------- |
| Текстура                         | Texture                     | T_           |            |                                  |
| Текстура (Diffuse/Альбедо/Основной цвет)| Texture (Diffuse/Albedo/Base Color)| T_ | _D      |                                  |
| Текстура (Нормаль)               | Texture (Normal)            | T_           | _N         |                                  |
| Текстура (Грубость)              | Texture (Roughness)         | T_           | _R         |                                  |
| Текстура (Alpha/Прозрачность)    | Texture (Alpha/Opacity)     | T_           | _A         |                                  |
| Текстура (Нейтральный свет)      | Texture (Ambient Occlusion) | T_           | _O         |                                  |
| Текстура (Неровность)            | Texture (Bump)              | T_           | _B         |                                  |
| Текстура (Излучение)             | Texture (Emissive)          | T_           | _E         |                                  |
| Текстура (Маска)                 | Texture (Mask)              | T_           | _M         |                                  |
| Текстура (Блеск)                 | Texture (Specular)          | T_           | _S         |                                  |
| Текстура (упакованная)           | Texture (Packed)            | T_           | _*         | См. примечание об [упаковке текстур](#anc-textures-packing). |
| Текстура-куб                     | Texture Cube                | TC_          |            |                                  |
| Текстура-медиа                   | Media Texture               | MT_          |            |                                  |
| Область прорисовки               | Render Target               | RT_          |            |                                  |
| Область прорисовки текстуры-куба | Cube Render Target          | RTC_         |            |                                  |
| Профиль освещения                | Texture Light Profile       | TLP          |            |                                  |

<a name="anc-textures-packing"></a>
<a name="1.2.6.1"></a>
#### 1.2.6.1 Упаковка текстур
Упаковка сразу нескольких слоёв информации в одну текстуру — стандартная практика. Примером служит упаковка текстур Emissive, Roughness, Ambient Occlusion как красный, зелёный и синий каналы одной текстуры. Чтобы построить суффикс для таких текстур, просто последовательно запишите суффиксы отдельных масок из таблицы выше, напр. `_ERO`.

> Часто альфа-канал включают в карту Diffuse/Альбедо. Так как это стандартная практика, добавлять суффикс `A` в суффикс `_D` необязательно.

Упаковывать сразу 4 канала информации в одну текстуру (в RGBA) не рекомендуется, за исключением использования канала A как Alpha вместе с картой Diffuse/Альбедо.

<a name="anc-misc"></a>
<a name="1.2.7"></a>
### 1.2.7 Разное

| Тип ассета (RU)         | Тип ассета (EN)            | Префикс    | Суффикс    | Примечания                       |
| ----------------------- | -------------------------- | ---------- | ---------- | -------------------------------- |
| Анимированное векторное поле| Animated Vector Field   | VFA_      |            |                                  |
| Анимация камеры         | Camera Anim                | CA_        |            |                                  |
| Цветовая кривая         | Color Curve                | Curve_     | _Color     |                                  |
| Табличная кривая        | Curve Table                | Curve_     | _Table     |                                  |
| Набор данных            | Data Asset                 | *_         |            | Префикс основывается на классе   |
| Таблица данных          | Data Table                 | DT_        |            |                                  |
| Вещественная кривая     | Float Curve                | Curve_     | _Float     |                                  |
| Тип растительности      | Foliage Type               | FT_        |            |                                  |
| Эффект физического отклика| Force Feedback Effect    | FFE_       |            |                                  |
| Тип растительности      | Landscape Grass Type       | LG_        |            |                                  |
| Слой ландшафта          | Landscape Layer            | LL_        |            |                                  |
| Данные Matinee          | Matinee Data               | Matinee_   |            |                                  |
| Медиапроигрыватель      | Media Player               | MP_        |            |                                  |
| Библиотека объектов     | Object Library             | OL_        |            |                                  |
| Перенаправление         | Redirector                 |            |            | Перенаправление должно быть исправлено при первой возможности |
| Атлас спрайтов          | Sprite Sheet               | SS_        |            |                                  |
| Статичное векторное поле| Static Vector Field        | VF_        |            |                                  |
| Экземпляр Substance графа| Substance Graph Instance   | SGI_       |            |                                  |
| Фабрика экземпляров Substance| Substance Instance Factory | SIF_       |            |                                  |
| Настройка тач-интерфейса| Touch Interface Setup      | TI_        |            |                                  |
| Векторная кривая        | Vector Curve               | Curve_     | _Vector    |                                  |

<a name="anc-paper2d"></a>
<a name="1.2.8"></a>
### 1.2.8 Paper 2D

| Тип ассета (RU)         | Тип ассета (EN)         | Префикс    | Суффикс    | Примечания                        |
| ----------------------- | ----------------------- | ---------- | ---------- | -------------------------------- |
| Набор кадров            | Paper Flipbook          | PFB_       |            |                                  |
| Спрайт                  | Sprite                  | SPR_       |            |                                  |
| Группа атласов спрайтов | Sprite Atlas Group      | SPRG_      |            |                                  |
| Карта тайлов            | Tile Map                | TM_        |            |                                  |
| Тайлсет                 | Tile Set                | TS_        |            |                                  |

<a name="anc-physics"></a>
<a name="1.2.9"></a>
### 1.2.9 Физика

| Тип ассета (RU)         | Тип ассета (EN)         | Префикс    | Суффикс    | Примечания                       |
| ----------------------- | ----------------------- | ---------- | ---------- | -------------------------------- |
| Физический материал     | Physical Material       | PM_        |            |                                  |
| Физический ассет        | Physical Asset          | PHYS_      |            |                                  |
| Разрушаемый меш         | Destructible Mesh       | DM_        |            |                                  |

<a name="anc-sounds"></a>
<a name="1.2.10"></a>
### 1.2.10 Звуки

| Тип ассета (RU)         | Тип ассета (EN)         | Префикс    | Суффикс    | Примечания                       |
| ----------------------- | ----------------------- | ---------- | ---------- | -------------------------------- |
| Голос диалога           | Dialogue Voice          | DV_        |            |                                  |
| Запись диалога          | Dialogue Wave           | DW_        |            |                                  |
| Звукозапись медиа       | Media Sound Wave        | MSW_       |            |                                  |
| Эффект ревербации       | Reverb Effect           | Reverb_    |            |                                  |
| Затухание звука         | Sound Attenuation       | ATT_       |            |                                  |
| Класс звука             | Sound Class             |            |            | Без префиксов/суффиксов. Должен быть в отдельной папке SoundClasses |
| Очерёдность звуков      | Sound Concurrency       |            | _SC        | Должен быть назван на основе SoundClass |
| Композиция звуков       | Sound Cue               | A_         | _Cue       |                                  |
| Микс звуков             | Sound Mix               | Mix_       |            |                                  |
| Звукозапись             | Sound Wave              | A_         |            |                                  |

<a name="anc-ui"></a>
<a name="1.2.11"></a>
### 1.2.11 Графический интерфейс пользователя

| Тип ассета (RU)         | Тип ассета (EN)         | Префикс      | Суффикс    | Примечания                       |
| ----------------------- | ----------------------- | ------------ | ---------- | -------------------------------- |
| Шрифт                   | Font                    | Font_        |            |                                  |
| Кисть Slate             | Slate Brush             | Brush_       |            |                                  |
| Стиль виджета Slate     | Slate Widget Style      | Style_       |            |                                  |
| Виджет-блупринт         | Widget Blueprint        | WBP_         |            |                                  |

<a name="anc-effects"></a>
<a name="1.2.12"></a>
### 1.2.12 Эффекты

| Тип ассета (RU)         | Тип ассета (EN)         | Префикс    | Суффикс    | Примечания                       |
| ----------------------- | ----------------------- | ---------- | ---------- | -------------------------------- |
| Система частиц          | Particle System         | PS_        |            |                                  |
| Материал постобработки  | Material (Post Process) | PP_        |            |                                  |

**[⬆ Вернуться к началу](#toc)**


<a name="2"></a>
<a name="structure"></a>
## 2. Структура папок проекта

Структура папок также должна восприниматься как закон. Она проекта так же важна, как и соглашение о наименованиях. Они тесно связаны, и нарушение правил любого из них приводит к ненужному хаосу в проекте.

Есть несколько способов организации контента UE4 проекта, но в этом гайде мы будем использовать структуру, которая основывается больше на возможности поиска и фильтрации в Content Browser — вместо того, чтобы под каждый тип материалов проекта создавать отдельную папку, будет использоваться фильтр/поиск в UE.

> Если вы используете [соглашение о наименованиях](#1.2) выше, то использование папок вроде `Meshes`, `Textures`, и `Materials` будет избыточным действием, т.к. все ассеты уже отсортированы по префиксу и могут быть отфильтрованы в content browser.

<a name="2e1"><a>
### 2e1 Пример организации папок проекта
<pre>
|-- Content
    |-- <a href="#2.2">GenericShooter</a>
        |-- Art
        |   |-- Industrial
        |   |   |-- Ambient
        |   |   |-- Machinery
        |   |   |-- Pipes
        |   |-- Nature
        |   |   |-- Ambient
        |   |   |-- Foliage
        |   |   |-- Rocks
        |   |   |-- Trees
        |   |-- Office
        |-- Characters
        |   |-- Bob
        |   |-- Common
        |   |   |-- <a href="#2.7">Animations</a>
        |   |   |-- Audio
        |   |-- Jack
        |   |-- Steve
        |   |-- <a href="#2.1.3">Zoe</a>
        |-- <a href="#2.5">Core</a>
        |   |-- Characters
        |   |-- Engine
        |   |-- <a href="#2.1.2">GameModes</a>
        |   |-- Interactables
        |   |-- Pickups
        |   |-- Weapons
        |-- Effects
        |   |-- Electrical
        |   |-- Fire
        |   |-- Weather
        |-- <a href="#2.4">Maps</a>
        |   |-- Campaign1
        |   |-- Campaign2
        |-- <a href="#2.8">MaterialLibrary</a>
        |   |-- Debug
        |   |-- Metal
        |   |-- Paint
        |   |-- Utility
        |   |-- Weathering
        |-- Placeables
        |   |-- Pickups
        |-- Weapons
            |-- Common
            |-- Pistols
            |   |-- DesertEagle
            |   |-- RocketPistol
            |-- Rifles
</pre>

Предпосылки формирования именно такой структуры проекта описаны ниже.

### Подразделы

> 2.1 [Названия папок](#structure-folder-names)

> 2.2 [Папки верхнего уровня](#structure-top-level)

> 2.3 [Папки разработчиков](#structure-developers)

> 2.4 [Карты](#structure-maps)

> 2.5 [Ядро игры](#structure-core)

> 2.6 [`Assets` и `AssetTypes`](#structure-assettypes)

> 2.7 [Большие наборы](#structure-large-sets)

> 2.8 [Библиотека материалов](#structure-material-library)

> 2.9 [Отсутствие пустых папок](#structure-no-empty-folders)

<a name="2.1"></a>
<a name="structure-folder-names"><a>
### 2.1 Названия папок

Все названия папок подчиняются единому набору правил.

<a name="2.1.1"></a>
#### 2.1.1 Всегда используйте ПаскальСтиль[<sup>*</sup>](#terms-cases) !

ПаскальСтиль означает написание каждого слова строки с большой буквы, без пробелов и нижних пробелов. Например, `DesertEagle`, `RocketPistol`, и `ASeriesOfWords`.

См. [Использование верхнего и нижнего регистра](#terms-cases).

<a name="2.1.2"></a>
#### 2.1.2 Никогда не ставьте пробелы

В дополнение к [2.1.1](#2.1.1), не используйте пробелы. Пробелы могут вызвать падения различных средств компиляции и пакетной обработки. В идеале, путь к самому проекту тоже не должен содержать пробелы и быть расположен в папке вроде `D:\Project`, а не `C:\Пользователи\Моё имя\Мои документы\Unreal Projects`.

<a name="2.1.3"></a>
#### 2.1.3 Никогда не используйте символы юникода

_(Прим. пер. КоМиГо)_ Это также касается использования русского языка.

Если одного из ваших персонажей зовут 'Zoë', его папка должна называться `Zoe`. Символы юникода могут быть хуже [пробелов](#2.1.2) для инженерных инструментов, а некоторые инструменты UE не поддерживают символы юникода и в путях к файлам.

Если ваш проект страдает по [необъяснимым причинам](https://answers.unrealengine.com/questions/101207/undefined.html) от непонятных ошибок, а имя пользователя вашего компьютера содержит символы юникода (в т.ч. и русские буквы), то любой проект в папке `Мои документы` будет страдать аналогичным образом. Чаще всего достаточно переместить папку проекта в, скажем, `D:\Project`, и эти загадочные ошибки исчезнут.

Использование символов, отличных от `a-z`, `A-Z`, и `0-9`, напр. `@`, `-`, `_`, `,`, `*`, и `#` тоже может привести к неожиданным и трудно отслеживаемым последствиям на других платформах, в системах контроля версиями и неотшлифованных средствах разработки.

<a name="2.2"></a>
<a name="structure-top-level"><a>
### 2.2 Используйте папку верхнего уровня для всех ассетов вашего проекта !

Все материалы разработки вашего проекта должны располагаться в папке, названной согласно самому проекту. Например, если проект называется 'Generic Shooter', то _всё_ его содержимое должно лежать в папке `Content/GenericShooter`.

> Папка `Developers` не для материалов разработки _вашего_ проекта, и потому не относится к папке проекта. См. [2.2](#2.2) для подробного обоснования.

Есть несколько причин использования такого подхода.

<a name="2.2.1"></a>
#### 2.2.1 Отсутсвие глобальных ассетов

В стайл-гайдах по кодингу часто пишут о том, что вы не должны засорять глобальное пространство имён. Этот пункт следует этому же принципу. Если ассет существует вне проекта, велик риск роста несоблюдения структуры проекта, т.к. такой ассет становится дурным примером для других.

У каждого материала разработки должна быть своя цель, иначе он не принадлежит вашему проекту. Если ассет экспериментальный и не должен использоваться в проекте, его лучше положить в папку [`Developer`](#2.3).

<a name="2.2.2"></a>
#### 2.2.2 Уменьшение риска конфликтов при миграции

При работе над несколькими проектами команда нередко копирует ассеты из проекта в проект, если эти ассеты подходят и полезны сразу двум проектам. В таких случаях лучше произвести копию ресурсов через инструмент Migrate в Content Browser, т.к. он не только копирует сам ассет, но и все его зависимые ресурсы.

Эти зависимости легко генерируют проблемы при слиянии. Если у ваших двух проектов нет одноимённых с названием проекта папок в верхнем уровне контента, то ассеты с аналогичным названием (а то и уже адаптированные из другого проекта) могут быть уничтожены инструментом миграции.

К слову, это главная причина, по которой Epic требует такой же схемы в товарах Магазина.

После миграции, безопасное слияние ассетов может быть сделано через инструмент 'Replace References' content browser-а. После завершения миграции и слияния, лишняя папка на верхнем уровне проекта должна быть удалена. Это гарантирует _100%_ безопасность ваших миграций.

<a name="2.2.2e1"></a>
##### 2.2.2e1 Пример: главный материал

Скажем, вы сделали главный материал-шаблон в своём проекте и хотели бы использовать его в другом. Для этого вы мигрировали его. Если этот ассет не в верхней папке проекта, у него может быть название вроде `Content/MaterialLibrary/M_Master`, и, если в целевом проекте ещё нет такого главного материала, то ошибки не возникнет.

В ходе разработки проекта каждый такой главный материал дорабатывается под нужды конечного проекта.

Проблема возникает, когда, скажем, художник из одного проекта сделал симпатичный модульный набор статичных мешей, и кто-нибудь захотел включить этот набор в другой проект. Если художник — создатель набора — использовал экземпляры материала на основе главного `Content/MaterialLibrary/M_Master`, то при миграции возможна ошибка слияния с ранее мигрировавшим ассетом `Content/MaterialLibrary/M_Master`.

Эту ошибку трудно предупредить и объяснить. Человек, мигрирующий набор мешей, может быть не наслышан о разработке обоих главных материалов, и потому вовсе не осведомлён о том, что меши зависят от экземпляров материалов, которые, в свою очередь, зависят от главного материала. Но инструмент Migrate должен собрать всю сеть зависимостей с целью последующей работоспособности мигрированных ассетов, и поэтому захватит `Content/MaterialLibrary/M_Master` с исходного проекта, чем перезапишет аналогичный файл в конечном проекте.

Если эти материалы не совместимы _в принципе_, то велик риск обрушить всю библиотеку материалов вашего проекта. А ведь всё по причине отсутствия папки для проекта на верхнем уровне! Так простое перемещение мешей может наделать массу лишней работы.

<a name="2.2.3"></a>
#### 2.2.3 Примеры, шаблоны и товары с Магазина безопасны (почти)

В дополнение к [2.2.2](#2.2.2): если член команды решит добавить пример, файлы шаблона или товар с Магазина, эти ассеты гарантированно не будут пересекаться с файлами вашего проекта, т.к. у них всех есть своя папка верхнего уровня (в том случае, если имена между всеми ними и вашим проектом уникальны).

Тем не менее, нельзя на 100% доверять товарам с Магазина — не все из них следуют [правилу папки верхнего уровня](#2.2). Существует множество ассетов, где большая часть контента которых расположена в папке верхнего уровня, но при этом также используется контент из примеров движка (напр., шаблоны вроде FirstPersonShooter или Starter Content Pack). Эти ассеты из примеров могут быть изменены под нужды товара. Также, карты из этих примеров засоряют корневую папку `Content` и тоже могут пересекаться.

Если придерживаться правилу [2.2](#2.2), худшим сценарием будет использование нескольких товаров с магазина, которые зависят от одного и того же проекта-шаблона. Они могут повредить друг друга, но если именно ваши ассеты располагаются в отдельной папке ресурсов проекта, такой конфликт не затронет ваши наработки.

#### 2.2.4 DLC, подпроектами, патчами проще управлять

Если вы планируете выпустить DLC для своего проекта, или же в нём есть несколько связанных подпроектов, все ассеты этих DLC и подпроектов должны находиться в своих папках верхнего уровня. Такие подпроекты затем могут быть мигрированы из проекта или просто не участвовать в сборке. Техника создания индивидуальных папок верхнего уровня помогает с лёгкостью исключить DLC из выпечки основного проекта. Подпроекты также мигрируются с наименьшими усилиями. А если вам нужно в патче, например, заменить один материал или ввести специфичный ассет, меняющий поведение игры, но при этом вы не хотите ломать главный проект, все эти изменения тоже можно вывести в отдельную папку.

<a name="2.3"></a>
<a name="structure-developers"></a>
### 2.3 Используйте папку `Developers` для локального тестирования

Очень часто во время разработки проекта участники команды создают, в некотором роде, "песочницу", где они проводят свои эксперименты без влияния на главный проект. Так как такая практика осуществляется на постоянной основе, члены команды могут пожелать загрузить их ассеты в систему контроля версий. Не все команды требуют использования папки `Developers`, но те, что её используют, часто испытывают одни и те же проблемы с загруженными в систему контроля версиями ассетами.

Участники команды могут по случайности начать использовать те ассеты, которые ещё не готовы к этому, а затем, при их удалении, вызывают ошибки. Например, художник может дорабатывать набор модульных статичных мешей и всё ещё корректирует их размерность и соответствие сетке. Если левел-дизайнер обнаружит такой набор в главной папке проекта, он может использовать набор во всём уровне, не зная, что этот набор позднее будет претерпевать серьёзные изменения (не исключая удаление набора). Следствием этой проблемы будет масса переделок для всей команды.

Если эти модульные меши располагаются в папке разработчиков, у левел-дизайнера не было бы причин использовать этот набор, и проблемы бы не возникло. У Content Browser есть специальная настройка в View Options, которая прячет папки разработчиков (и по умолчанию она включена), что делает случайное использование экспериментальных ресурсов невозможным.

Как только ассеты готовы, художнику достаточно переместить эти материалы разработки в соответствующую папку проекта и подфиксить редиректоры. По сути, это "продвижение" ассетов из экспериментальной зоны в продакшн.

<a name="2.4"></a>
<a name="structure-maps"></a>
### 2.4 Все уровни[<sup>*</sup>](#terms-level-map) располагаются в отдельной папке под названием Maps !

Файлы уровней отличаются от других, и нормальной практикой считается использование своей системы наименований, особенно, если команда работает с подуровнями или стримингом карт. Не важно, как организуются эти карты в вашем проекте — все они должны быть расположены в папке `/Content/Project/Maps`.

Возможность открыть определённую карту без необходимости объяснять, где она находится, серьёзно экономит время. Часто карты группируются в папки вроде `Maps/Campaign1/` или `Maps/Arenas`, но главное, что все они находятся в папке `/Content/Project/Maps`.

Такой подход также облегчает работу инженеров по сборке. Когда все карты в одной папке, не нужно перерывать весь проект в поиске предмета сборки/исключения из сборки. Становится труднее случайно не подготовить карту к сборке. Польза проявляется и при запуске скриптов для запекания освещения, а также в ходе процессов контроля качеством.

<a name="2.5"></a>
<a name="structure-core"></a>
### 2.5 Используйте папку `Core` ("Ядро") для особо важных блупринтов и других ассетов

Используйте папку `/Content/Project/Core` для тех ассетов, которые являются основой разработки вашего проекта. Например, основные `GameMode`, `Character`, `PlayerController`, `GameState`, `PlayerState` и связанные блупринты должны находиться именно здесь.

Это как знак "не трогай" для других участников команды. У не-инженеров обычно нет особых причин заглядывать в эту папку. При соблюдении хорошего стиля кодинга дизайнеры смогут выполнять все изменения, касающиеся геймплея, в дочерних классах. Левел-дизайнеры должны использовать заранее приготовленные блупринты в специально отведенных папках, вместо того, чтобы всё время использовать и модифицировать базовые классы.

Например, если в вашем проекте есть пикапы, которые могут быть расположены в уровне, для них должен быть базовый класс в папке `Core/Pickups`. Такой класс будет описывать базовое поведение пикапа. Конкретные пикапы, вроде аптечки или патронов уже будут располагаться в папке `/Content/Project/Placeables/Pickups/`. Гейм-дизайнеры могут спокойно редактировать эти пикапы по своему желанию, но они не должны трогать папку `Core/Pickups`, т.к. это косвенно может повредить работоспособность всех пикапов вообще.

<a name="2.6"></a>
<a name="structure-assettypes"></a>
### 2.6 Не создавайте папки `Assets` или `AssetTypes` 

<a name="2.6.1"></a>
#### 2.6.1 Создание папки `Assets` является избыточным действием 

Все ассеты и так являются ассетами.

<a name="2.6.2"></a>
#### 2.6.2 Создание папок `Meshes`, `Textures`, или `Materials` — лишнее 

Все ассеты именуются с учётом их типа, и их названия уже включают указание типа в префиксе. Такие папки только добавляют избыточности в проект и легко заменяются фильтрами в Content Browser.

Для того, чтобы вывести только статичные меши в папке `Environment/Rocks/`, достаточно включить фильтр Static Mesh. Если все ассеты названы правильно, то они также будут отсортированы в алфавитном порядке, независимо от префиксов. Чтобы вывести и статичные, и скелетные меши, включите сразу два фильтра. Так вам не понадобится зажимать `Ctrl` и выделять несколько папок в проводнике Content Browser-а.

> Есть и небольшое преимущество в длине строки: префикс `S_` (статичный меш) — всего 2 символа, а папка `Meshes/` — семь.

Отсутствие таких папок устраняет ошибки с помещением статичных мешей в папку материалов.

<a name="2.7"></a>
<a name="structure-large-sets"></a>
### 2.7 Очень большие наборы ассетов получают свою собственную иерархию

Это псевдо-исключение к правилу [2.6](#2.6).

Есть определённые виды ассетов, которые образуют большой объём связанных по смыслу файлов, но каждый такой файл обладает своей уникальной целью. Чаще всего это папки с анимациями и аудио. Мы можем добавить новый уровень иерархии в папке тогда, когда эти подуровни образуют группы в 15+ семантически связанных файлов. Не забывайте делать этим подуровням чёткие и наполненные смыслом названия.

Например, есть анимации, которые используются несколькими персонажами — они должны находиться в папке `Characters/Common/Animations` , где могут быть поддиректории `Locomotion` или `Cinematic`.

> Это правило неприменимо к ассетам вроде текстур или материалов. Это норма, когда у папки `Rocks` огромное количество текстур, соответствующее аналогичному количеству камней; при этом каждая из этих текстур относится к небольшому количеству мешей и должна быть названа соответствующим образом. Не являются исключением и текстуры в [библиотеке материалов](#2.8).

<a name="2.8"></a>
<a name="structure-material-library"></a>
### 2.8 `MaterialLibrary` (библиотека материалов)

Если ваш проект использует главные материалы (материалы-шаблоны), слоистые материалы, или любую другую форму многократно используемых материалов и текстур, которые не принадлежат какому-нибудь подмножеству ассетов, они должны быть расположены в папке `Content/Project/MaterialLibrary`.

Так все "глобальные" материалы будут находиться в одном легкодоступном месте.

> Это также способствует политике "только экземпляры материалов" ('material instances only') в вашем проекте. Если все художники и рабочие материалы используют экземпляры материалы, то обычные материалы будут существовать только в пределах папки. Проверить соблюдение этой политики можно просто поиском основных материалов в папках, отличных от `MaterialLibrary`.

Папка `MaterialLibrary` необязательно должна состоять только из материалов. Общие текстуры-помощники, функции материалов и другие аналогичные ассеты могут храниться в этой же папке. Мы также можем объединять их в семантические группы папками. Например, общие текстуры с шумом можно объединить в папке `MaterialLibrary/Utility`.

Все материалы, предназначенные для тестирования и/или отладки должны располагаться в папке `MaterialLibrary/Debug`. Это позволяет убрать такие материалы при сборке релизной версии, а если они используются в версии для сборки, сообщение об ошибке укажет на эти связи.

<a name="2.9"></a>
<a name="structure-no-empty-folders"></a>
### 2.9 Отсутствие пустых папок

Пустых папок просто не должно быть. Они засоряют браузер содержимого.

Если вы обнаружили, что в обозревателе содержимого есть пустая папка, которую невозможно удалить, выполните следующее:
1. Убедитесь, что вы используете source control.
1. Немедленно запустите Fix Up Redirectors на вашем проекте.
1. Перейдите в папку на диске и удалите находящиеся в ней ассеты.
1. Закройте редактор.
1. Убедитесь, что состояние source control синхронизировано (например, если вы используете Perforce, запустите Reconcile Offline Work для каталога содержимого).
1. Откройте редактор. Убедитесь, что все по-прежнему работает так, как ожидалось. Если нет, вернитесь, выясните, что пошло не так, и попробуйте снова.
1. Убедитесь, что папка исчезла.
1. Отправьте изменения в source control.

**[⬆ Вернуться к началу](#toc)**

<a name="3"></a>
<a name="bp"></a>
## 3. Блупринты

Этот раздел направлен на блупринты и их внутреннее обустройство. Где возможно, эти правила подчиняются [стандарту кодинга Epic](https://docs.unrealengine.com/latest/INT/Programming/Development/CodingStandard).

### Подразделы

> 3.1 [Компиляция](#bp-compiling)

> 3.2 [Переменные](#bp-vars)

> 3.3 [Functions](#bp-functions)

> 3.4 [Graphs](#bp-graphs)

<a name="3.1"></a>
<a name="bp-compiling"></a>
### 3.1 Компиляция 

Все блупринты должны компилиться без предупреждений и ошибок. Вы должны исправить все предупреждения и ошибки при первой возможности, т.к. они сразу могут превратиться в снежный ком проблем и вызвать непредвиденное поведение.

*Никогда не отправляйте* (submit) сломанные блупринты в систему контроля версиями. Если вам нужно хранить их в системе контроля версий, отложите их (shelve).

Сломанные блупринты могут вызвать массу проблем — таких, как поломанные связи, некорректное поведение, падения при сборке, частые ненужные перекомпиляции. Один сломанный блупринт способен порушить всю вашу игру.

<a name="3.2"></a>
<a name="bp-vars"></a>
### 3.2 Переменные

Слова `переменная` и `свойство` могут использоваться как взаимозаменяемые.

#### Подразделы

> 3.2.1 [Именование](#bp-vars)

> 3.2.2 [`Editable`](#bp-vars-editable)

> 3.2.3 [Категории](#bp-vars-categories)

> 3.2.4 [Уровни доступа](#bp-vars-access)

> 3.2.5 [`Advanced`](#bp-vars-advanced)

> 3.2.6 [`Transient`](#bp-vars-transient)

> 3.2.7 [Переменные `Config`](#bp-vars-config)

<a name="3.2.1"></a>
<a name="bp-var-naming"></a>
#### 3.2.1 Именование

<a name="3.2.1.1"></a>
<a name="bp-var-naming-nouns"></a>
##### 3.2.1.1 Существительные

Все не-булевые переменные должны быть чёткими, недвусмысленными, описательными существительными.

<a name="3.2.1.2"></a>
<a name="bp-var-naming-case"></a>
##### 3.2.1.2 ПаскальСтиль

Все не-булевые переменные должны быть написаны в [ПаскальСтиле](#terms-cases).

<a name="3.2.1.2e"></a>
###### 3.2.1.2e Примеры:

* `Score`
* `Kills`
* `TargetPlayer`
* `Range`
* `CrosshairColor`
* `AbilityID`

<a name="3.2.1.3"></a>
<a name="bp-var-bool-prefix"></a>
##### 3.2.1.3 Префикс `b` для булевых переменных

Все булевы значения должны следовать ПаскальСтилю, но иметь префикс в виде малой `b`.

Например: `bDead` и `bEvil`, **но не** `Dead` и `Evil`.

Редактор блупринтов в UE4 распознаёт эту `b` и не выводит её при выводе удобочитаемого текста.

<a name="3.2.1.4"></a>
<a name="bp-var-bool-names"></a>
##### 3.2.1.4 Имена булевых значений

<a name="3.2.1.4.1"></a>
###### 3.2.1.4.1 Общая информация и независимые состояния

Все булевые переменные должны быть качественными прилагательными. Не включайте вопросительные слова, например, `Is`. Такие слова зарезервированы для функций.

Например: используйте `bDead` и `bHostile`, но **не** `bIsDead` и `bIsHostile`.

Старайтесь также не использовать в названиях глаголы (напр. `bRunning`). Глаголы, как правило, ведут к сложным состояниям.

<a name="3.2.1.4.2"></a>
###### 3.2.1.4.2 Сложные состояния

Не используйте булевы переменные для описания сложных и/или зависимых состояний. Это приводит к затруднённому управлению этих состояний и нечитабельности. Вместо этого используйте перечисление (Enum).

Например: описывая пушку, **не используйте** `bReloading` и `bEquipping`, если пушка не может одновременно заряжаться и быть в процессе экипировки. Обозначьте перечисление `EWeaponState` и используйте вместо булевых переменных одну переменную `WeaponState` соответствующего типа. Так добавлять новые состояния пушке будет проще.

Пример: **не используйте** `bRunning` ("Бежит"), если вам также нужны `bWalking` ("Ходит") и `bSprinting` ("Спринтует", кратковременное ускорение). Вам нужно перечисление с чёткими названиями вариантов.

<a name="3.2.1.5"></a>
<a name="bp-vars-naming-context"></a>
##### 3.2.1.5 Предметная область переменной определяется самим блупринтом, но не названием

Все названия переменных не должны быть избыточны и упоминать свой контекст, так как все переменные из блупринта уже обладают своим контекстом.

<a name="3.2.1.5e"></a>
###### 3.2.1.5e Пример:

Пусть у нас есть блупринт `BP_PlayerCharacter`.

**Нельзя**

* `PlayerScore`
* `PlayerKills`
* `MyTargetPlayer`
* `MyCharacterName`
* `CharacterSkills`
* `ChosenCharacterSkin`

Названия этих переменных избыточны. Если переменные описаны в `BP_PlayerCharacter`, то это значит, что они характеризуют именно `BP_PlayerCharacter`.

**Надо**

* `Score`
* `Kills`
* `TargetPlayer`
* `Name`
* `Skills`
* `Skin`

<a name="3.2.1.6"></a>
<a name="bp-vars-naming-atomic"></a>
##### 3.2.1.6 _Не включайте_ названия атомарных типов

Атомарные, или примитивные, переменные — это такие переменные, что описывают своё значение в простейшей форме — напимер, в виде булевого значения, целочисленного, вещественного, перечисления (Enum).

Строки (именно String, не Text!), Rotator и векторы тоже считаются атомарными в блупринтах и тоже не должны включать названия типа в своих именах. Тем не менее, с технической точки зрения они не являются атомарными.

> Хоть вектора и состоят каждый из трёх вещественных значений, с векторами часто работают как с единым целым. То же и с Rotator.

> _Нельзя_ считать Text атомарным типом, т.к. они включают в себе скрытый функционал по локализации. Атомным типом является `String`, но не `Text`.

Атомные переменные не должны включать название типа переменной в своём названии.

Например: используйте `Score`, `Kills` и `Description`, **но не** `ScoreFloat`, `FloatKills`, `DescriptionString`.

Единственное исключение этого правила — когда имеется ввиду "количество того-то" **и** когда использование имени без типа переменной приводит к затруднению чтения.

Например: генератор забора создаёт X досок. Это X нужно сохранить в переменной `NumBoards` или `BoardsCount`, но не `Boards`, т.к. `Boards` может уже относиться к массиву переменных типа `Board`.

<a name="3.2.1.7"></a>
<a name="bp-vars-naming-complex"></a>
##### 3.2.1.7 **Нужно** включать имена неатомарных типов в названиях переменных

Неатомартные, или сложные, переменные — это такие, что отражают свою информацию как набор атомарных переменных. Структуры, классы, интерфейсы, примитивы со скрытым поведением (вроде `Text` и `Name`) попадают под это правило.

> В то время, как массив атомарных значений — это список атомарных переменных, массивы не меняют "атомарность" типа переменных.

Эти переменные должны включать названия их типов, но также и подразумевать контекст использования.

Если класс _владеет_ экземпляром сложной переменной, напр. если у `BP_PlayerCharacter` есть `BP_Hat`, то она должна называться как тип переменной, без каких-либо изменений.

Например: используйте `Hat`, `Flag`, и `Ability`, **но не** `MyHat`, `MyFlag`, или `PlayerAbility`.

Если класс _не владеет_ значением сложной переменной, то нужно использовать существительное вместе с названием типа переменной.

Например: если у `BP_Turret` есть способность нацеливаться на `BP_PlayerCharacter`, она (туррель) должна хранить переменную `TargetPlayer` — так в контексте `BP_Turret` будет понятно, что это ссылка на другую переменную сложного типа, которой туррель не владеет.


<a name="3.2.1.8"></a>
<a name="bp-vars-naming-arrays"></a>
##### 3.2.1.8 Массивы

Массивы подчиняются правилам выше, но описываются во множественном числе.

Например: используйте `Targets`, `Hats` и `EnemyPlayers`, **но не** `TargetList`, `HatArray`, `EnemyPlayerArray`.


<a name="3.2.2"></a>
<a name="bp-vars-editable"></a>
#### 3.2.2 Редактируемые (`Editable`) переменные

Все переменные, которые спокойно можно менять с целью настройки поведения блупринта, должны быть отмечены как  `Editable`.

Аналогично, все те переменные, которые небезопасно редактировать и которые не должны быть раскрыты дизайнерам, не должны быть отмечены как `Editable`, за исключением тех случаев, когда переменная требует флага `Expose On Spawn`.

Не помечайте переменные флагом `Editable` произвольным образом.

<a name="3.2.2.1"></a>
<a name="bp-vars-editable-tooltips"></a>
##### 3.2.2.1 Подсказки

Все переменные типа `Editable`, включая те, что были помечены так только из-за флага `Expose On Spawn`, должны иметь своё описание в поле `Tooltip`, которое должно показывать, как изменение этого значения меняет поведение блупринта.

<a name="3.2.2.2"></a>
<a name="bp-vars-editable-ranges"></a>
##### 3.2.2.2 Слайдеры и пределы допустимых значений

Все переменные с флагом `Editable` должны использовать слайдеры (Slider) и пределы допустимых значений (Value Range), если есть хоть какое-нибудь значение, которое _не должно_ использоваться.

Пример: блупринт, генерирующий забор, может иметь редактируемую переменную `BoardsCount`, и значение -1 не будет являться для него рабочим. Используйте пределы допустимых значений, чтобы обозначить 0 как минимальное значение.

Если редактируемая переменная используется в Construction Script, у неё должен быть настроенный слайдер (Slider Range), который препятствует назначению таких значений, что могут обрушить редактор.

Пределы допустимых значений нужно устанавливать только тогда, когда известны границы этих значений. Если слайдер предотвращает случайный ввод слишком больших значений, то неустановленное значение пределов всё же позволяет указать значения вне диапазона слайдера — "опасные", но всё ещё валидные.

<a name="3.2.3"></a>
<a name="bp-vars-categories"></a>
#### 3.2.3 Категории

Если у класса совсем немного переменных, то использование категорий не требуется.

Если у класса есть некоторое количество переменных (5-10), все переменные с флагом `Editable` должны обладать своей нестандартной категорией. Для общих переменных создаётся категория `Config`.

Если у класса большое количество переменных, то все переменные с флагом `Editable` должны быть помещены в подкатегории внутри `Config`. Нередактируемые переменные (без флага `Editable`) должны быть помещены в отдельные категории с понятными названиями.

> Вы можете создавать подкатегории, используя символ вертикальной черты `|`, напр. `Config | Animations`.

Пример: набор переменных оружия может быть расположен в следующей иерархии:

    |-- Config
    |   |-- Animations
    |   |-- Effects
    |   |-- Audio
    |   |-- Recoil
    |   |-- Timings
    |-- Animations
    |-- State
    |-- Visuals

<a name="3.2.4"></a>
<a name="bp-vars-access"></a>
#### 3.2.4 Уровень доступа переменных

В C++ есть реализация уровня доступа переменных. Уровень доступа `Public` означает, что все экземпляры любых классов могут получить доступ к этой переменной. Переменные `Protected` могут использованы только самим классом и дочерними классами. `Private` значит, что только сам класс может видеть эти переменные (дочерние не видят).

В блупринтах, по крайней мере — на данный момент —, нет реализации уровня доступа переменных.

Считайте переменные с флагом `Editable` как публичные. Переменные без этого флага считайте как `Protected`.

<a name="3.2.4.1"></a>
<a name="bp-vars-access-private"></a>
##### 3.2.4.1 Закрытые (`Private`) переменные

В том случае, если не известно, должна ли быть переменная доступна только в самом классе, но не в дочерних, не отмечайте переменную как `Private`. Используйте `Protected` и закрывайте переменную только тогда, когда вы абсолютно уверены, что хотите ограничить использование переменных в дочерних классах.

<a name="3.2.5"></a>
<a name="bp-vars-advanced"></a>
#### 3.2.5 `Advanced Display`

Если переменная должна быть редактируема, но, в большинстве случаев, нетронута, отметьте её флагом `Advanced Display`. Переменная будет скрыта, но может быть отображена по клику стрелки в конце категории.

Сам флаг `Advanced Display` тоже является скрытым за этой стрелкой на панеле `Details`.

<a name="3.2.6"></a>
<a name="bp-vars-transient"></a>
#### 3.2.6 `Transient`

Все переменные без флага `Editable` и которые должны обладать нулевым начальным значением, должны быть помечены как `Transient`.

Такие переменные не требуют сохранения и загрузки их значения и изначально равны нулю (zero или null). Они полезны для тех случаев, когда требуется ссылка на других объектов и актёров, не известная до запуска игры.

Этот флаг предотвращает сохранение ссылки на эту переменную внутри редактора и ускоряет процесс сохранения и загрузки класса.

<a name="3.2.8"></a>
<a name="bp-vars-config"></a>
#### 3.2.8 Флаг `Config Variable`

Не используйте флаг `Config Variable`. Дизайнерам будет труднее из-за этого контроллировать поведение блупринта. Этот флаг используется только в C++ для редко меняющихся значений, как если бы они были под двойным флагом `Advanced Display`.

<a name="3.3"></a>
<a name="bp-functions"></a>
### 3.3 Функции, события и диспетчеры событий

В этом разделе описывается, как следует создавать функции, события и диспетчеры событий. Все, что относится к функциям, относится и к событиям, если не указано иное.

<a name="3.3.1"></a>
<a name="bp-funcs-naming"></a>
#### 3.3.1 Именование функций

Именование функций, событий и диспетчеров событий очень важно. На основании одного только названия можно сделать определенные предположения о функциях. Например:

* Является ли она pure функцией?
* Получает ли она информацию о состоянии?
* Является ли она обрабатывающей?
* Является ли она RPC?
* Какова ее цель?

На эти и другие вопросы можно ответить, если дать функциям соответствующие названия.

<a name="3.3.1.1"></a>
<a name="bp-funcs-naming-verbs"></a>
#### 3.3.1.1 Все функции должны быть названы глаголами

Все функции и события выполняют те или иные действия, будь то получение информации, вычисление данных или взрыв чего-либо. Поэтому все функции должны начинаться с глаголов. Они должны быть сформулированы в настоящем времени, когда это возможно. Они также должны иметь некоторый контекст, указывающий на то, что они делают.

Функции `OnRep`, обработчики событий и диспетчеры событий являются исключением из этого правила.

Хорошие примеры:

* `Fire` - Хороший пример, если находится в классе Персонаж/Оружие, так как у него есть контекст. Плохо, если находится в классе Бочка/Трава/любой неопределенный класс.
* `Jump` - Хороший пример, если находится в классе Персонаж, в противном случае нужен контекст.
* `Explode`
* `ReceiveMessage`
* `SortPlayerArray`
* `GetArmOffset`
* `GetCoordinates`
* `UpdateTransforms`
* `EnableBigHeadMode`
* `IsEnemy` - ["Is" - это глагол. (EN)](http://writingexplained.org/is-is-a-verb)

Плохие примеры:

* `Dead` - Мертв? Будет мертв?
* `Rock`
* `ProcessData` - Неоднозначно, эти слова ничего не значат.
* `PlayerState` - Неодзнозначные существительные
* `Color` - Глагол без контекста или неоднозначное существительное.

<a name="3.3.1.2"></a>
<a name="bp-funcs-naming-onrep"></a>
#### 3.3.1.2 Свойство Функций RepNotify всегда `OnRep_Variable`

Все функции для реплицированных с уведомлением переменных должны иметь форму `OnRep_Variable`. Это навязывается редактором Blueprint. Однако если вы пишете функцию `OnRep` на C++, она также должна следовать этому соглашению при отображении в Blueprints.

<a name="3.3.1.3"></a>
<a name="bp-funcs-naming-bool"></a>
#### 3.3.1.3 Информационные функции, возвращающие Bool, должны задавать вопросы

При написании функции, которая не изменяет состояние или модифицирует какой-либо объект и предназначена исключительно для получения информации, состояния или вычисления значения "да/нет", она должна задавать вопрос. Это также должно соответствовать [правилу глагола] (#bp-funcs-naming-verbs).

Это чрезвычайно важно, поскольку если вопрос не задан, можно предположить, что функция выполняет действие и возвращает, было ли это действие успешным.

Хорошие примеры:

* `IsDead`
* `IsOnFire`
* `IsAlive`
* `IsSpeaking`
* `IsHavingAnExistentialCrisis`
* `IsVisible`
* `HasWeapon` - ["Has" - это глагол (EN).](http://grammar.yourdictionary.com/parts-of-speech/verbs/Helping-Verbs.html)
* `WasCharging` - ["Was" - это прошедшее время от "be".](http://grammar.yourdictionary.com/parts-of-speech/verbs/Helping-Verbs.html) Используйте "was", когда речь идет о "предыдущем кадре" или "предыдущем состоянии".
* `CanReload` - ["Can" - это глагол (EN).](http://grammar.yourdictionary.com/parts-of-speech/verbs/Helping-Verbs.html)

Плохие примеры:

* `Fire` - Горит? Будет стрелять? Сделает огонь?
* `OnFire` - Можно спутать с диспетчером событий для стрельбы.
* `Dead` - Мертв? Будет мертв?
* `Visibility` - Видимый? Установить видимость? Описание условий полета?

<a name="3.3.1.4"></a>
<a name="bp-funcs-naming-eventhandlers"></a>
#### 3.3.1.4 Обработчики событий и Диспетчеры должны начинаться с `On`

Любая функция, которая обрабатывает событие или отправляет событие, должна начинаться с `On` и далее следовать [правилу глаголов] (#bp-funcs-naming-verbs). Однако, глагол может переместиться в конец, если прошедшее время читается лучше.

[Словосочетания(EN)](http://dictionary.cambridge.org/us/grammar/british-grammar/about-words-clauses-and-sentences/collocation), включающие `On` освобождаются от соблюдения правила о глаголах.

`Handle` не допускается. Использовать `On` вместо `Handle` это 'Unreal'(не является возможным), в то время как другие фреймворки могут предпочесть использовать `Handle` вместо `On`.

Хорошие примеры:

* `OnDeath` - Распространенные словосочетания в играх
* `OnPickup`
* `OnReceiveMessage`
* `OnMessageRecieved`
* `OnTargetChanged`
* `OnClick`
* `OnLeave`

Плохие примеры:

* `OnData`
* `OnTarget`
* `HandleMessage`
* `HandleDeath`

<a name="3.3.1.5"></a>
<a name="bp-funcs-naming-rpcs"></a>
#### 3.3.1.5 Удаленные вызовы процедур должны иметь префиксы с Целью

Каждый раз, когда создается RPC, он должен иметь префикс `Server`, `Client` или `Multicast`. Без исключений.

После префикса следуйте всем остальным правилам, касающимся именования функций.

Хорошие примеры:

* `ServerFireWeapon`
* `ClientNotifyDeath`
* `MulticastSpawnTracerEffect`

Плохие примеры:

* `FireWeapon` - Не указывает на то, что является RPC.
* `ServerClientBroadcast` - Сбивает с толку.
* `AllNotifyDeath` - Используйте `Multicast`, никогда не используйте `All`.
* `ClientWeapon` - Нет глагола, неоднозначно.


<a name="3.3.2"></a>
<a name="bp-funcs-return"></a>
#### 3.3.2 Все функции должны что-то возращать

Все функции должны что-то возращать, без исключений.

Ноды возврата явно отмечают, что функция выполнена. В мире, где блупринты могут быть заполнены `Sequence`, `ForLoopWithBreak` и узлами обратного потока, явный маршрут выполнения важен для читабельности, обслуживания и облегчения отладки.

Компилятор блупринтов способен следить за потоком выполнения и предупредит вас, если в вашем коде есть ветка с необработанным возвратом или плохой маршрут, если вы используете ноды возврата.

В ситуациях, когда программист может добавить вывод к узлу Sequence или добавить логику после завершения цикла for, но итерация цикла может вернуться раньше, это часто может привести к случайной ошибке в коде. Предупреждения компилятора блупринтов сразу же оповестит об этих проблемах.

<a name="3.3.3"></a>
<a name="bp-graphs-funcs-node-limit"></a>
#### 3.3.3 Ни одна функция не должна иметь более 50 нод

Проще говоря, ни одна функция не должна содержать более 50 нод. Любая функция такого размера должна быть разбита на более мелкие функции для лучшей читабельности и простоты обслуживания.

Следующие ноды не учитываются, поскольку считается, что они не увеличивают сложность функции:

* Comment
* Route
* Cast
* Getting a Variable
* Breaking a Struct
* Function Entry
* Self

<a name="3.3.4"></a>
<a name="bp-graphs-funcs-description"></a>
#### 3.3.4 Все публичные функции должны иметь описание

Это правило в большей степени относится к блупринтам для публичного доступа или торговой площадки, чтобы другим было легче ориентироваться и использовать API вашего блупринта.

Проще говоря, любая функция, имеющая спецификатор доступа Public, должна иметь заполненное описание.

<a name="3.3.5"></a>
<a name="bp-graphs-funcs-plugin-category"></a>
#### 3.3.5 Все функции кастомного статического плагина `BlueprintCallable` должны быть классифицированы по имени плагина

Если ваш проект включает плагин, определяющий `статические` `BlueprintCallable` функции, их категория должна быть установлена на имя плагина или на категорию подмножества имени плагина.

К примеру, `Zed Camera Interface` или `Zed Camera Interface | Image Capturing`.

<a name="3.4"></a>
<a name="bp-graphs"></a>
### 3.4 Блупринт графы

В этом разделе рассматриваются вопросы, которые относятся ко всем графам блупринтов.

<a name="3.4.1"></a>
<a name="bp-graphs-spaghetti"></a>
#### 3.4.1 Никакого спагетти

Провода должны иметь четкие начала и концы. Вам никогда не придется мысленно распутывать провода, чтобы понять смысл графа. Многие из следующих разделов посвящены уменьшению количества спагетти.

<a name="3.4.2"></a>
<a name="bp-graphs-align-wires"></a>
#### 3.4.2 Выравнивание проводов, а не нод

Всегда выравнивайте провода, а не ноды. Вы не всегда можете контролировать размер и расположение контактов на ноде, но вы всегда можете контролировать расположение ноды и, таким образом, контролировать провода. Прямые провода обеспечивают четкий линейный поток. Извилистые провода изматывают и раздражают. Выпрямить провода можно с помощью команду Straighten Connections при выбранных BP нодах. Горячая клавиша: Q

Хороший пример: Верхушки узлов расположены в шахматном порядке, чтобы сохранить идеально прямую белую исполняющую линию.
![Выровнены по проводам](https://github.com/allar/ue4-style-guide/raw/master/images/bp-graphs-align-wires-good.png "Aligned By Wires")

Плохой пример: Вершины узлов выровнены, создавая извилистую белую исполняющую линию.
![Плохо](https://github.com/allar/ue4-style-guide/raw/master/images/bp-graphs-align-wires-bad.png "Wiggly")

Приемлемый пример: Некоторые ноды могут не сотрудничать, независимо от того, как вы используете инструменты выравнивания. В этой ситуации постарайтесь минимизировать виляние, приблизив ноду.
![Приемлимо](https://github.com/allar/ue4-style-guide/raw/master/images/bp-graphs-align-wires-acceptable.png "Acceptable")

<a name="3.4.3"></a>
<a name="bp-graphs-exec-first-class"></a>
#### 3.4.3 Белые исполняющие линии - важнейший приоритет

Если вам когда-нибудь придется выбирать между выпрямлением линейной белой исполнительной линии и выпрямлением каких-либо линий данных, всегда выпрямляйте белую исполняющую линию.

<a name="3.4.4"></a>
<a name="bp-graphs-block-comments"></a>
#### 3.4.4 Графы должны быть разумно прокомментированы

Блоки нод должны быть обернуты в комментарии, описывающие их поведение на более высоком уровне. При том, что каждая функция должна быть хорошо названа, чтобы каждая отдельная нода была легко читаема и понятна, группы нод, способствующих достижению цели, должны иметь описание своей цели в блоке комментариев. Если функция не содержит много блоков нод и ясно, что ноды служат непосредственной цели функции, то их не нужно комментировать, поскольку достаточно имени и описания функции.

<a name="3.4.5"></a>
<a name="bp-graphs-cast-error-handling"></a>
#### 3.4.5 Графы должны обрабатывать ошибки кастинга там, где это необходимо

Если функция или событие предполагают, что каст всегда будет успешным, они должны соответствующим образом сообщить о сбое в логике, если каст не сработал. Это позволит другим узнать, почему то, что "должно работать", не работает. Функция также должна попытаться изящно восстановиться после неудачного каста, если известно, что кастуемая ссылка может произвести неудачный каст.

Это не означает, что каждый узел каста должен обрабатывать его отказ. Во многих случаях, особенно в случаях, связанных с такими вещами, как коллизия, ожидается, что поток выполнения спокойно завершается на неудачном каста.

<a name="3.4.6"></a>
<a name="bp-graphs-dangling-nodes"></a>
#### 3.4.6 Графы не должны иметь Висячих / Свободных / Мертвых нод

Все ноды во всех графах блупринтов должны иметь определенную цель. Не следует оставлять болтающиеся блупринт ноды, которые не имеют цели или не выполняются.

**[⬆ Вернуться к началу](#toc)**


<a name="4"></a>
<a name="Static Meshes"></a>
<a name="s"></a>
## 4. Статические Мешы

Этот раздел будет посвящен ассетам Статических Мешей и их внутреннему устройству.

### Секции

> 4.1 [UVs](#s-uvs)

> 4.2 [LODs](#s-lods)

> 4.3 [Modular Socketless Snapping](#s-modular-snapping)

> 4.4 [Должны иметь коллизию](#s-collision)

> 4.5 [Корректный масштаб](#s-scaled)

<a name="4.1"></a>
<a name="s-uvs"></a>
### 4.1 UV Стаческих Мешей

Если Linter сообщает о плохих UV-файлах, а вы не можете отследить, откройте файл `.log` в папке `Saved/Logs` вашего проекта, чтобы получить точные сведения о причинах сбоя. Я надеюсь в будущем включить эти сообщения в отчет Lint.

<a name="4.1.1"></a>
<a name="s-uvs-no-missing"></a>
#### 4.1.1 Все Мешы должны иметь UVs

Довольно просто. Во всех мешах, независимо от того, как они будут использоваться, не должны отсутствовать UV.

<a name="4.1.2"></a>
<a name="s-uvs-no-overlapping"></a>
#### 4.1.2 Во всех Мешах должны отсутствовать перекрывающиеся UV для Lightmaps

Довольно просто. Все мешы, независимо от того, как они будут использоваться, должны иметь валидные непересекающиеся UV.

<a name="4.2"></a>
<a name="s-lods"></a>
### 4.2 LODы должны быть установлены корректно

Это субъективная проверка для каждого конкретного проекта, но, как правило, любой меш, который можно увидеть на разных расстояниях, должен иметь соответствующие LODы.

<a name="4.3"></a>
<a name="s-modular-snapping"></a>
### 4.3 Модульные ассеты без сокета должны подключаться к сетке в чистом виде

Это субъективная проверка для каждого конкретного объекта, однако любые модульные ассеты без сокетов должны сцепляться друг с другом, основываясь на настройках сетки проекта.

Проект сам решает, использовать ли привязку на основе сетки с коэффициентом 2 или на основе сетки с коэффициентом 10. Однако если вы создаете модульные ассетов без сокетов для торговой площадки, требование Epic заключается в том, чтобы они защелкивались, когда сетка установлена на 10 единиц или больше.

<a name="4.4"></a>
<a name="s-collision"></a>
### 4.4 Все Мешы должны иметь коллизию

Независимо от того, будет ли ассет использоваться для коллизий в уровне, все меши должны иметь надлежащее определение коллизий. Это помогает движку в таких вещах, как расчет границ, окклюзии и освещении. Коллизия также должна быть хорошо сформирована для ассета.

<a name="4.5"></a>
<a name="s-scaled"></a>
### 4.5 Все мешы должны корректно масштабироваться

Это субъективная проверка для каждого конкретного проекта, однако все ассеты должны быть правильно масштабированы для своего проекта. Дизайнерам уровней или авторам блупринтов не нужно изменять масштаб мешей, чтобы они подтвердились в редакторе. Масштабирование мешей в движке должно рассматриваться как переопределение масштаба, а не как коррекция масштаба.

**[⬆ Вернуться к началу](#toc)**


<a name="5"></a>
<a name="Niagara"></a>
<a name="ng"></a>
## 5. Niagara

В этом разделе мы сосредоточимся на ассетах Niagara и их внутреннем устройстве.

### Секции

> 5.1 [Правила наименования](#ng-rules)

<a name="5.1"></a>
<a name="ng-rules"></a>
### 5.1 Никаких пробелов, никогда

Как указано в [00.1 Запрещенные идентификаторы](#00), в идентификаторах запрещены пробелы и все символы белого пространства. Это особенно актуально для систем Niagara, поскольку значительно усложняет, а то и вовсе делает невозможной работу с вещами при работе с HLSL или другими средствами создания сценариев в Niagara и попытке сослаться на идентификатор.

(Первоначальный вклад от [@dunenkoff](https://github.com/Allar/ue5-style-guide/issues/58))


**[⬆ Вернуться к началу](#toc)**


<a name="6"></a>
<a name="Levels"></a>
<a name="levels"></a>
## 6. Уровни / Карты

[Смотрите терминологию](#terms-level-map) относительно "уровней" и "карт".

В этом разделе мы сосредоточимся на ассетах Уровня и их внутреннем устройстве.

### Секции

> 6.1 [Никаких ошибок или предупреждений](#levels-no-errors-or-warnings)

> 6.2 [Должен пройти билд освещения](#levels-lighting-should-be-built)

> 6.3 [No Player Visible Z Fighting](#evels-no-visible-z-fighting)

> 6.4 [Marketplace Specific Rules](#evels-levels-mp-rules)

<a name="6.1"></a>
<a name="levels-no-errors-or-warnings"></a>
### 6.1 Никаких ошибок или предупреждений

Ошибки или предупреждения, при загрузке уровня, должны стремиться к нулю. Если уровень загружается с какими-либо ошибками или предупреждениями, их следует немедленно исправить, чтобы предотвратить каскадные проблемы.

Вы можете запустить проверку карты на открытом уровне в редакторе с помощью консольной команды "map check".

Обратите внимание: Linter еще более строг к этому, чем редактор, и будет отлавливать ошибки загрузки, которые редактор может разрешить самостоятельно.

<a name="6.2"></a>
<a name="levels-lighting-should-be-built"></a>
### 6.2 Должен проходить билд освещения

Это нормально, что во время разработки в уровнях иногда не создается освещение. Однако, при создании тестовой/внутренней/отправной сборки или любой сборки, которая будет распространяться, всегда должен проходить билд освещение.

<a name="6.3"></a>
<a name="levels-no-visible-z-fighting"></a>
### 6.3 Ни один игрок не должен видеть Z-файтинг

Уровни не должны хранить ни один [z-файтинг](https://en.wikipedia.org/wiki/Z-fighting) во всех зонах, видимых для игрока. 

<a name="6.4"></a>
<a name="levels-mp-rules"></a>
### 6.4 Правила, специфичные для торговой площадки

Если проект будет продаваться на UE4 Marketplace, он должен соответствовать этим правилам.

<a name="6.4.1"></a>
<a name="levels-mp-rules-overview"></a>
### 6.4.1 Overview Level

Если ваш проект содержит ассеты, которые должны быть визуализированы или продемонстрированы, в вашем проекте должна быть карта, имеющая название "Overview".

Эта обзорная карта, если она визуализирует ассеты, должна быть настроена в соответствии с [гайдлайном Epic](http://help.epicgames.com/customer/en/portal/articles/2592186-marketplace-submission-guidelines-preparing-your-assets#Required%20Levels%20and%20Maps).

Для примера, `InteractionComponent_Overview`.

<a name="6.4.2"></a>
<a name="levels-mp-rules-demo"></a>
### 6.4.2 Демо-уровень

Если ваш проект содержит ассеты, которые должны быть продемонстрированы или сопровождаться каким-либо руководством, вы должны иметь карту в вашем проекте, содержащую название "Demo". Этот уровень также должен содержать документацию в той или иной форме, иллюстрирующую, как использовать ваш проект. Смотрите проект Epic's Content Examples для хороших примеров того, как это сделать.

Если ваш проект представляет собой геймплейную механику или другую форму системы, отличную от арт-пакета, это может быть то же самое, что и ваша карта "Overview".

К примеру, `InteractionComponent_Overview_Demo`, `ExplosionKit_Demo`.

**[⬆ Вернуться к началу](#toc)**


<a name="7"></a>
<a name="textures"></a>
## 7. Текстуры

Этот раздел будет посвящен ассетам текстур и их внутреннему устройству.

### Секции

> 7.1 [Соотношения должны быть кратны 2](#textures-dimension)

> 7.2 [Плотность текстуры должна быть равномерной](#textures-dimension)

> 7.3 [Текстуры должны быть не больше 8192](#textures-max-size)

> 7.4 [Текстуры должны быть правильно сгруппированы](#textures-textures-group)

<a name="7.1"></a>
<a name="textures-dimensions"></a>
### 7.1 Соотношения должны быть кратны 2

Все текстуры, кроме текстур пользовательского интерфейса, должны иметь размеры, кратные степени от 2. Текстуры не обязательно должны быть квадратными.

К примеру, `128x512`, `1024x1024`, `2048x1024`, `1024x2048`, `1x512`.

<a name="7.2"></a>
<a name="textures-density"></a>
### 7.2 Плотность текстуры должна быть равномерной

Все текстуры должны иметь размер, соответствующий их стандартному применению. Соответствующая плотность текстур варьируется от проекта к проекту, но все текстуры в рамках проекта должны иметь одинаковую плотность.

Например, если плотность текстуры в проекте составляет 8 пикселей на 1 единицу, то текстура, предназначенная для применения к кубу размером 100x100 единиц, должна иметь размер 1024x1024, поскольку это ближайшая степень от 2, соответствующая плотности текстуры в проекте.

<a name="7.3"></a>
<a name="textures-max-size"></a>
### 7.3 Текстуры должны быть не больше 8192

Ни одна текстура не должна иметь размер, превышающий 8192, если только у вас нет явной причины для этого. Часто использование текстуры такого размера - это просто пустая трата ресурсов.

<a name="7.4"></a>
<a name="textures-group"></a>
### 7.4 Текстуры должны быть правильно сгруппированы

У каждой текстуры есть свойство Texture Group, используемое для LODинга, и оно должно быть правильно установлено в зависимости от ее использования. Например, все текстуры UI должны принадлежать к группе текстур UI.

**[⬆ Вернуться к началу](#toc)**



## Вклад сообщества

* [Michael Allar](http://allarsblog.com): [GitHub](https://github.com/Allar), [Twitter](https://twitter.com/michaelallar)
* [CosmoMyzrailGorynych](https://github.com/CosmoMyzrailGorynych)
* [billymcguffin](https://github.com/billymcguffin)
* [akenatsu](https://github.com/akenatsu)

## Лицензия

Copyright (c) 2016 Gamemakin LLC

См. файл [LICENSE](/LICENSE)

**[⬆ Вернуться к началу](#toc)**


## Правки

Мы поощряем клонирование этого репозитория с целью адаптации под правила вашей команды. Ниже, вы можете указать свои правки, чтобы периодически обновлять стайл-гайд без ошибок слияния.

# };
